鄭立深度解釋「攬炒」

先理解香港抗爭的大戰略，香港抗爭者的戰略叫作「攬炒」。

可能很多人以為，香港抗爭者的目標，是要與政府和解，或者是像臺灣一樣的政黨輪替，或者香港民主化，或者在軍事上全滅警方與解放軍，或在議會宣告獨立。這些都不是正確的，也不需要那樣做。如果做到當然好，但抗爭者的戰略並沒有建基於此。

「攬炒」戰略的核心，在於經濟。我看到臺灣不時都會有人說解放軍來就完蛋了，但香港的抗爭者在抗爭初期，就已經說得很清楚：不怕解放軍，最好你立即就開坦克進來，對香港射飛彈。

可能你會疑惑，為何不怕解放軍進來殺光你們？

這的確會重創抗爭者，但因為能化整為零，逃到海外，重創並不等於全滅，而這也會同時重創香港的經濟，香港政府的信譽，以及香港的銀行與金融系統。這些會影響到中華人民共和國的信貸，以及所有的海外計劃，也就是說會動搖中國的海外戰略，特別是一帶一路。

讓政府的反應傷害香港經濟

自然有些人這時候會冒出來，說香港對中國已不重要，說上海或深圳可取代香港之類，這時就該面對數字。金融中心說建立就建立的話，中國應該會在延安搞金融中心。

客觀數據是，香港銀行系統，目前對中國的貸款額，是40,000億港元以上，即是約新臺幣「16兆元」。而這個信貸系統，建基於香港的資產價值上，香港的資產價值崩潰，香港銀行的信貸能力就會受到威脅。同時，香港政府不斷開出大規模基建，去輸送利益給中國，這件事也受到了很大的波動，香港政府原本有一個「10000億」（港元）人工島計劃，計劃向中國購買大量海砂，若香港的經濟被抗爭影響，這些計劃都受到了妨礙。

他們再怎樣崇拜中國的經濟成果，都改變不了人民幣並非能自由兌換的貨幣這個事實。而且，金融中心需要一個穩固有信用的信貸與法律系統去支撐，這正是中國一直以來都建立不了的東西：法治。可惜就是有些人單純到以為，香港之所以能成為金融中心，就只是因為多了幾個鬼佬（外國人），而不知道這需要一整個系統配套。

抗爭者直接對經濟的損害，其實是有限的，但政府的反應，卻對於經濟有很大的傷害。

比方說，政府縮短了公共交通工具的營運時間，經常封閉車站，在機場交通上予以留難，並在各個遊客區域放催淚瓦斯，警察有打傷或拘捕外國人與遊客，這些動作，都打擊各行各業經濟。首當其衝的當然是旅館業，接下來是飲食業、零售業，運用《緊急法》去隨便立法，降低了國際對香港的法治信心，而打擊了對私產保障與投資信心的評級。

香港作為中國發展計劃的一個環節，他受到打擊，中國的計劃就會被打亂，從經濟能力上，長遠削弱香港政府與中國的力量。這才是「攬炒」的目標。

這最終形成了長期遊擊戰略，這點自古以來就是弱勢方對抗強大帝國的做法，不論是荷蘭對抗西班牙、美國獨立戰爭、越南對抗美國、英國以私掠船對抗無敵艦隊，都是在正面打不贏，以對方的補給與經濟能力為目標。

而攬炒戰略，就是要令香港變成泥沼。

外國趁勢佔中國便宜，已經幫了香港人

抗爭本身固然有代價與傷亡，但抗爭本身最大的功用，是引起政府激烈和過度的反應，去傷害自己。從這點看，抗爭明顯是在正軌上。那就是政府不斷做出一些短期或長期有害經濟與香港金融信用的反應。

戰術上，抗爭者是凶險，以遊擊對抗政府的正規武力，但是在戰略上卻並非如此，警察每天對著市民施以暴力，上了世界各國的鏡頭後，香港對於各國的印象，就會更像利比亞而不是紐約。

他們每一棍每個催淚彈，表面上打的是市民，實際上攻擊的對象都是香港與中國的經濟未來。

就像圍棋一樣，當注意力在中間的子的戰鬥時，高手已悄悄在外勢定好石把你圍住了。

香港就是投鼠忌器裡的老鼠，也許被攻擊，也許打不過人類，可是牠跑來跑去時，人類已打爆了大量有價值的器物。這個戰略，最後是以經濟傷害量度抗爭的成果，抗爭或許某天平息，但會有大量的後遺症以及永久傷害，會是中港政府與銀行系統需要承受的，他們將會在這裡付出代價。

很多人說要外國來救，或者出兵，或者人道支援，其實全都不必要，香港人在做的並不是等待救濟，而是主動破壞敵人的經濟。一般來說，外國只要向中國討便宜討利益，對中國趁火打劫，已經等於幫了香港人。他們不需要同情香港或給香港人任何愛，而只要像食腐肉的寄生蟲一樣盡量的自私取利就行了。

沒有民主、沒有讓步，以另一種方式去成功

抗爭是否這樣就成功呢？當然也不是僅此。但要怎樣抗爭才算失敗呢？那就是抗爭完結之後，發揮不到「攬炒」的效果，香港的經濟不知為何完全不受抗爭影響，反而繁榮，如果香港之後經濟繁榮，香港政府和中國政府就會鬆一口氣，那抗爭就叫作失敗。

而確立了「香港人」這個身份，當然也是最重要的副作用。

這樣理解，那就會理解到香港抗爭是能成功，只是成功並不是很多人想像得那麼快，那麼簡單。在臺灣有民主制度，所以「成功」就是政黨輪替，但香港沒有民主制度，你期望抗爭的成功，就是突然取得政權，或者政府突然讓步，幾個月就打敗政府甚麼的，抗爭也沒那麼天真，但不等於不能以另一種方式去成功。

有人說這對抗爭的年輕人而言是自殺，你看看抗爭現場的年輕人，跟他們談談他們的生活和家庭情況，在睡甚麼地方、做甚麼工作、欠下多少債務，你就會理解他們為何會這樣做。有些人甚至直接無家可歸，而為他們製造這處境的人又是誰？

政府說，你們沒地方住，就離開香港，你們沒工作做，就離開香港，既然政府已告訴你未來工作和住的地方都不在香港了，那對他們而言這又有甚麼分別？

下次都係用返紅字啦 要特登轉白天mode

的確可以咁講
要嘅「效果」就係咁
香港人係好撚慘
又話要有負擔，有啲人明明冇咁大負擔都唔願意做
連罷工都要人幫佢做
有人死就記得一日、兩日
前排見到政府都好大聲話經濟係靠基本法
根本被人恰到上心口都唔反抗，政府「止暴制亂」下一步就係強姦所有和理非，話所有人都同暴力割席，點解咁都唔明，咁多人犧牲做嘅感召可能變左冇用
就係佢地呢班冷漠嘅人點極都唔醒，剩係識「好嬲」
港共劇本就擺左喺到

你地以為捐星火就好撚有用咩
連罷日工都話唔肯，起碼有咩事都表個態啦
好多人罷左咪又係被佢地當condom

勇武唔通可以永續去到2046 等中共清算啊
乜都唔撚做就已經即刻可以清算啦而家
你捐幾多個億去星火都冇撚用
你換唔返佢地嘅青春同血汗
到底明唔撚明

成日話人地點諗/ 我都有壓力
有冇試過有一次真係為左自己而做
唔係咩背負人地嘅期望，係你自己真正要明
要明啲乜野，係你要知道你嘅力量係的確可以影響到其他人
甚至一個政權
日日喺到鳩諗我乜都做唔到，唔通聽日就會有啊
你連少少反抗意識都冇第日咪一樣搞鳩你
你呢頭美國話就嚟出人權法，嗰頭中共就話下年要23 條
你理撚得佢有冇用啫，而家人地明係恰你
一句話你侮辱政權，之後又話違背法治
藉口佢就梗係多多，亦唔差呢一個

政治就係咁架啦
唔通真係中共要大大聲話
「我明恰你香港人唔敢反抗，你聽日好繼續返工被我吸血」咁你先識反抗
醒啦屌

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，有冇人知道個手足點樣？可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際記者報道，謝謝 Twitter link

長期戰爭

睇死人

Btw推

推

winning every battle, losing the war

堅持落去先有一線生機

PS 樓主係藍屍嚟？ 藍色字好L難睇

寫晒我心聲
而且駁回很多今日講既 呢樣無用果樣無用

agger

Sorry 我自己用開白天mode, 下次會留意

on9拎啲垃圾沙換10000億有撚病

總之就係keep住遊擊

追開佢d文gchi

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

仲係有人想聽日就完今年就完，我同你講贏輸都係好長期，就算冇人出嚟佢要起集中營要起到2047，就算贏都係拖撚死佢而且佢死之前會攪你一鑊甘，明殺都未出現就we哇鬼叫你點抗争落去，真真正正到冇嘢可以輸嘅時候無論邊一邊都會搵命搏，到時係必定大量死人，贏輸都係會大量死人，而家根本未開始，而且仲有排先到決戰，仲有排受

預覽一次先po啦dllm

up